%@Titre: Centres étrangers -- 2009
\emph{Pour les questions $1$ et $2$ écrire les différentes étapes de
  calcul.} 

On pose
\[A =\frac7{15}-\frac2{15}\times\frac94\kern0.1\linewidth
B=\frac{25\times 10^6 \times3\times 10^{-2}}{2\times
  10^2}\kern0.1\linewidth C = 3\sqrt{72} - 5 \sqrt2.\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$ et donner le résultat sous forme d'une fraction
  irréductible. 
\item Calculer $B$ et donner une écriture scientifique du résultat,
  puis une écriture décimale de ce résultat.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Donner la valeur décimale arrondie au millième de $C$. 
  \item \'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt2$ oÃ¹ $a$ est un entier.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}